1. Опишіть своїми словами що таке Document Object Model (DOM)

Document Object Model (DOM) - це інтерфейс програмування для HTML документа. Він представляє структуру документа у вигляді дерева об'єктів, де кожен вузол відповідає елементу документа, такому як тег, атрибут, текстовий вузол тощо. DOM дозволяє програмістам змінювати структуру, стилі і зміст веб-сторінок за допомогою скриптів.

Коли веб-сторінка завантажується в браузері, браузер створює об'єктний представлення цієї сторінки в пам'яті, яке інтерпретується як DOM. Кожен елемент HTML стає об'єктом у цьому представленні, з яким можна взаємодіяти за допомогою JavaScript. DOM надає доступ до елементів сторінки і дозволяє змінювати їх властивості, додавати, видаляти або змінювати елементи, що дозволяє динамічно маніпулювати вмістом і виглядом веб-сторінки відповідно до дій користувача або умов у програмі.

2. Яка різниця між властивостями HTML-елементів innerHTML та innerText?

   innerHTML: Ця властивість дозволяє отримати або встановити HTML-вміст елемента. Коли ви використовуєте innerHTML для встановлення значення, будь-який HTML-код, переданий як значення, буде інтерпретований як HTML. Це означає, що ви можете вставляти нові елементи, розділити текст на різні елементи, встановити атрибути і т. д.

   innerText: Ця властивість встановлює або отримує текстовий зміст елемента, але вона ігнорує будь-який HTML-код всередині елемента. Вона повертає тільки видимий текстовий контент без будь-яких тегів HTML. Коли ви встановлюєте значення innerText, будь-який HTML-код буде відображений як звичайний текст.

   Основний вибір між innerHTML та innerText залежить від того, чи потрібно вам робити маніпуляції з HTML-структурою або вам просто потрібно отримати або встановити текстовий вміст.

3. Як можна звернутися до елемента сторінки за допомогою JS? Який спосіб кращий?

Є декілька способів звернутися до елементів сторінки за допомогою JavaScript:

document.getElementById() - цей метод дозволяє звернутися до елемента за його унікальним ідентифікатором (ID). Ідентифікатор повинен бути унікальним на сторінці. Цей спосіб є одним з найшвидших і найефективніших.

document.getElementsByClassName() - цей метод дозволяє отримати колекцію елементів за їх класом. Він повертає HTMLCollection, що можна ітерувати або отримати доступ до елементів за індексом. Однак, він менш ефективний, оскільки повертає колекцію, а не простий елемент.

document.querySelector(): Цей метод приймає CSS-селектор і повертає перший знайдений елемент, що відповідає селектору. Він дозволяє використовувати будь-який CSS-селектор, що робить його більш гнучким. Однак, він може бути повільнішим, оскільки він перевіряє всі елементи на сторінці.

document.querySelectorAll(): Цей метод, подібно до querySelector(), приймає CSS-селектор і повертає колекцію всіх елементів, що відповідають селектору. Це дозволяє вибрати більше одного елемента за допомогою одного запиту

Кращий спосіб залежить від конкретного контексту і вимог проекту. Якщо ви шукаємо єдиний унікальний елемент, то getElementById() є найшвидшим і найефективнішим. В інших випадках querySelector() та querySelectorAll() можуть бути більш зручними через їхню гнучкість у виборі елементів за CSS-селекторами.

4. Яка різниця між nodeList та HTMLCollection?

NodeList - зазвичай повертається методами як document.querySelectorAll() або Node.childNodes. Він представляє собою колекцію вузлів (nodes), яка може включати різні типи вузлів, такі як елементи, коментарі, текстові вузли тощо.

HTMLCollection - зазвичай повертається методами як document.getElementsByClassName(), document.getElementsByTagName(), document.getElementsByName() або document.forms. Він представляє колекцію тільки HTML-елементів

NodeList: Має лише базові методи, такі як ітерація через forEach(), item(), length.

HTMLCollection: Має додаткові методи, що дозволяють отримувати елементи за індексом або іменем.

Основна різниця полягає у вмісті (типах вузлів), джерелі отримання та можливостях методів.
